《泰晤士》亞太大學排名 科大首次超越港大

《泰晤士高等教育》公布「2019年亞太地區大學排名」，是第三次公布相關排名。根據最新排名顯示，內地清華大學由去年第二位，更進一步成為亞太區「一哥」；相反居於榜首位置兩年的新加坡國立大學，今年只排行第二；至於第三位是墨爾本大學。

本港3間院校打入十大 科大排名超港大

至於在亞太區首十間院校之中，有三間屬本港的大學，分別是香港科技大學、香港大學、香港中文大學，其中科技大學的排名首次超越港大，成為本港「一哥」；事實上，科技大學排名於2017第一次出現「亞太地區大學排名」時，排行第7；2018年上升至第6位；而今年則更進一步排行第4。

北京大學由去排行第3下滑至第6

相反，香港大學在2017年排行第6，於去年上升至第5位，惟今年仍然維持第5位。然而被科大超越的並非只有中大：內地北京大學排名亦由去年第行第3，下降至今年排行第6。

李國章係勁嘅，可以搞到港大成pat屎咁

瘋狂打j
真。一大

點解早稻田大學唔係第一

ASIA MIT

so what？又唔見排高d我就會勁咗

含大>>>>>>>>>>>>>>>>港大>>>>>>>>其他野雞

「多元化外地生」佔分幾多呀？

毫無認受性嘅調查，有乜理由清華可以第一！？

北京大學生更加無心向學

習近平係清華碩士畢業架，做馬做全套

原來係咁………簡直鬧劇………零學術自由嘅所謂大學有咩理由排第一！！

按比例科大全港最低
按人數中文第一港大第二

仲有咩藉口

source:

個準則同world rank有咩唔同
點解今次ust>hku
利申冇睇分析

梗係睇研究生㗎啦有冇病呀

排名多數關prof 同 post grad事
咁都有得打飛機

times真係冇qs咁好 特別係asia ranking

應該將啲大學分band算，唔駛咁煩

科大係勁, 但我以前果個年代成間學校傾向比哂d資源果班公開考試考得好果d, 結果d普通學生畢左業連學校都唔想返去

理科黎講，清華北研究院好多港大N倍，in term of research contribution

港大除左醫學法學仲有咩科勁

仲本如果淨睇pg, Man U Liverpool 都可以屌打港大

垃圾hku

教育